---
tags:
  - école
  - collège
  - lycée
  - application
---
import Image from '@theme/IdealImage';

# SituLearn

Le projet SituLearn vise à aider les enseignants à enrichir leurs sorties pédagogiques avec des applications mobiles.

## Liens

[Le site](https://situlearn.univ-lemans.fr/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/lium/situlearn)  [Contacter](https://forge.apps.education.fr/pyxel-studio/-/issues)

## Présentation du projet

Les modèles et outils que nous proposons s’appliquent à toutes les matières enseignées qui nécessitent un apprentissage sur le terrain (Histoire, Botanique, Géologie…) de ma maternelle à la formation professionnelle.
L’idée principale est de profiter des interconnections positives en termes d’apprentissage entre :

- la collaboration
- le jeu
- la mobilité

## En images

<Image img={require('./img/situlearn_1.png')} /><Image img={require('./img/situlearn_2.png')} /><Image img={require('./img/situlearn_3.png')} />

